```json
[
    {"question": "宇宙再电离时期，21cm谱线强度与什么呈反相关关系？", "answer": "宇宙再电离时期，21cm谱线强度在空间的分布和提供电离光子的天体在空间的分布呈反相关关系。"},
    {"question": "再电离的不同主导者在21cm辐射上会产生什么特征？", "answer": "再电离的不同主导者（AGN或星系）会在21cm辐射上产生比较显著的拓扑结构特征，AGN主导的21cm辐射结构较平滑且特征尺度大，而星系主导的21cm辐射结构较离散且特征尺度小。"},
    {"question": "CSST预期观测的红移5以上星系和AGN大样本将如何帮助我们？", "answer": "CSST预期观测的红移5以上星系和AGN大样本将和下一代21cm巡天高效结合，帮助我们探索宇宙再电离的详细电离过程。"},
    {"question": "原星系团是什么的前身？", "answer": "原星系团是星系团的前身。"},
    {"question": "CSST主巡天将发现哪些红移和质量的原星系团？", "answer": "CSST主巡天的400平方度深场和10+10平方度极深场内将发现大量红移3以上、塌缩质量在10^15太阳质量（类似Coma星系团）或以上的原星系团，包括红移5.5以上的原星系团。"},
    {"question": "如何可靠的计算原星系团的性质及成员星系的物理性质？", "answer": "结合无缝光谱和成像数据，我们可以可靠的计算原星系团的性质及成员星系的物理性质。"},
    {"question": "搜寻高红移原星系团的方法有哪些？", "answer": "搜寻高红移原星系团的方法包括观测具有很强射电辐射的大质量星系，以及在星系红移巡天时发现高密度区域然后计算确认为原星系团。"},
    {"question": "Jiang et al.（2018）报告了一个怎样的原星系团？", "answer": "Jiang et al.（2018）报告了一个红移5.7的巨型原星系团，其大小约35^3立方共动兆秒差距，最终会塌缩为质量约3.6×10^15太阳质量的星系团。"},
    {"question": "一个原星系团在特定红移下能否塌缩成真正的星系团主要取决于什么？", "answer": "一个原星系团在特定红移下能否塌缩成真正的星系团主要取决于尺度和overdensity大小。"},
    {"question": "利用CSST的样本，我们可以研究哪两类科学问题？", "answer": "利用CSST的样本，我们可以研究两类科学问题：一是研究成员星系的各种物理性质及与场星系性质的对比；二是研究这些原星系团的性质及对宇宙学的意义。"}
]
```